突然覺得戀愛好冇必要

一直都覺得中意一個人嘅感覺好開心。即使唔係拍緊拖，只要令中意嘅人開心就已經好幸福。

但突然今日訓醒就開始有個念頭覺得，呢種感情好無謂。

中意一個人就好似打機咁，當刻會好享受好開心，會好願意花時間精力去經營呢段感情。但完咗之後得到啲乜？快樂？就好似打機咁，浪費時間，曬心機。

絕對唔係講緊愛一個人係完全冇用，倒不如話愛人嘅好處最最最重要嘅係對個人嘅成長。知道自己係點嘅人，知道自己可以係點嘅人，知道自己想成為點嘅人。但呢樣嘢係咪只有戀愛先做到？唔知了，自己諗啦。

愛情就好似一個注定會輸嘅investment，投資再多都好，cost同return永遠唔會成正比，另外仲要take risk，少少嘢就可以改變一個人嘅感情。輸硬嘅股票點解仲要放錢入去？

當然啦，婚姻亦都有佢存在嘅意義，方便分配、共享資源。然而婚姻未必需要有感情，需要嘅只係條件相符，所以我地可以見到各種婚後「偷食」，佢哋要嘅唔係愛，只係______。

到而家我都仲係好中意某個人，諗完咁多，其實有冇必要呢？或者其實應該放低所有無謂包袱，專心用時間用精力去做好自己，發展自己去做一個更好嘅人，咁先係最好嘅investment。

唉

如果做人可以咁理性嘅話
感情台都可以少一半posts

我都覺得好無必要
但係我都想繼續同佢一齊
可能因為就算一齊唔係特別大快樂
都好過佢身邊嘅人唔係我嘅痛苦

有啲快樂係無價

我明
但好蠢 只要你想嘅話其實蠢都冇問題

其實你打大篇野出黎都冇乜必要，咁你又做？

鐘意一個人, 愛一個人 係一種感覺
你覺我無謂都難保會愛上一個人

愛情絕對唔係一場交易
你愛一個人就自然願意為佢付出
唔會下下計埋晒啲cost同return

如果你咁都要逐樣計
一係你就唔愛對方一係你就唔適合拍拖

如果你將婚姻都講成互惠互利嘅手段
咁你真係唔撚好結婚

不嬲愛情都係浪費時間浪費金錢
拍拖出街食好啲浪漫啲，有時又送下野
全部都係錢，全部都係時間
咁你拍唔拍拖？

一個人既話食又食平啲又食得快啲
啲錢同時間用去讀書用去增值自己到既話不知幾好

有啲愛係冇辦法咁理性去衡量架嘛
如果你係當investment咁睇，咁呢啲愛已經冇咗意義喇

愛情呢啲其實唔洗量化